{{ Globular cluster | | name = 杜鵑座 47 | image =
[47tuc.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:47tuc.jpg "fig:47tuc.jpg")
<small>杜鵑座 47- E. Kopan(IPAC)的馬賽克影像。
(視場：19.2´ × 23.3´.)</small> | epoch =
[J2000](../Page/J2000.md "wikilink") | class = III | ra = \[1\] | dec =
\[2\] | dist_ly = 13.4 ± ? [kly](../Page/光年.md "wikilink") | dist_pc =
4.1 ± ? [kpc](../Page/秒差距.md "wikilink") | appmag_v = +4.91\[3\] |
size_v = 30′.9 | constellation = [杜鵑座](../Page/杜鵑座.md "wikilink") |
mass_kg = | mass_msol = ? | radius_ly = 60 ± ? ly\[4\] | v_hb = 14.2
| age = ? Gyr | notes = 繼半人馬座ω之後
第二亮的球狀團 | names = [NGC 104](../Page/NGC_104.md "wikilink")，GCl 1\[5\],
C106 }}

**杜鵑座 47** ( **NGC 104**)
是一個位於[杜鵑座的](../Page/杜鵑座.md "wikilink")[球狀星團](../Page/球狀星團.md "wikilink")，距離[地球](../Page/地球.md "wikilink")16,700光年，其直徑
120
光年。因為亮度達到[裸眼可以看見的](../Page/裸眼.md "wikilink")4.0等，所以被以[佛蘭斯蒂德命名法命名](../Page/佛蘭斯蒂德命名法.md "wikilink")。

杜鵑座
47是在1751年被[尼可拉·路易·拉卡伊發現的](../Page/尼可拉·路易·拉卡伊.md "wikilink")，因為位置偏南，所以在此之前歐洲的觀測者一直未看見這個大小如同[滿月的星團](../Page/月球.md "wikilink")。

他是全天第二亮的球狀星團(最亮的是[半人馬座ω](../Page/半人馬座ω.md "wikilink"))，並且有非常亮和密集的核心；已知有22顆[毫秒脈衝星存在其中](../Page/毫秒脈衝星.md "wikilink")，和至少有21顆[藍掉隊星在靠近核心之處](../Page/藍掉隊星.md "wikilink")。\[6\]

杜鵑座
47也被[帕特里克·穆爾收錄在](../Page/帕特里克·穆爾.md "wikilink")[科德韦尔深空天体表中](../Page/科德韦尔深空天体表.md "wikilink")，名稱為**C106**。

## 參見

  - [Mass Migration: How Stars Move in
    Crowd](http://www.space.com/scienceastronomy/061030_mm_star_migration.html)
    -- research indicates that 47 Tucanea sorts stars by mass

## 參考資料

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 資料來源

[Category:球状星团](../Category/球状星团.md "wikilink")
[Category:杜鹃座NGC天体](../Category/杜鹃座NGC天体.md "wikilink")
[Category:银河系](../Category/银河系.md "wikilink")
[106](../Category/科德韦尔天体.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.  distance × sin( diameter_angle / 2 ) = 60 ly. radius

5.
6.